華府警告：若讓中國5G技術領先 美國恐失數百萬個工作及競爭力

華府警告：若讓中國5G技術領先 美國恐失數百萬個工作及競爭力

中美貿易戰帶出的華為5G事件，美國政府的強硬態度，從加拿大拘捕華為公主孟晚舟，並稱其違反禁運制裁而要求引渡美國，亦開始直白說出對中國5G技術領先的擔憂。

有委員在聽證會中直言，如果中國的5G移動技術領域在未來取得領導地位，將會令美國失去數百萬個就業職位及產業競業力。

美中經濟與安全審查委員會委員韋塞爾（Michael Wessel）在參議院商業、科學及交通委員會（Senate committee on commerce, science and transportation）的聽証會中表示，中國擁有一個以國家主導的科技發展戰略，為美國政府無法匹敵。

「中國先從國家補貼企業，進行保護主義，再到美國公司偷取產業數據，正以合法及不合法的措施同時並行行動，是一個長期規劃，政策實施的結果，務求在政治及政策面上大力推動中國科研發展」。

韋塞爾認為，中國現時正積極進行科研發展，冀成高科技領導者，並強調中國自主研發，壯大公司，欲求成為未來世界標準的核心，以圖跑贏5G技術競賽，以及取代美國的科技創新。

誠然委員會早在2004年時，就對中國由上而下的科技發展提出警告，但是直到美國總統川普執政後，才開始著手「處理」中國公司。共和黨參議員威克（Roger Wicker）直言，如果美國在5G技術中落後打輸，將會令「延遲5G技術對美國人的利益」，以及美國再無法在技術領域下引領世界然後帶來社會及經濟效益。

傳川普祭鐵腕2月禁中國電訊設備

根據《Politico》刊出一份匿名報告指出，川普將在2月底在巴塞隆那舉行世界移動通訊世界大會前，簽署一份禁止美國電訊供應商使用中國製造的電訊設備的行政命令，並同時警告盟友不要在重要設施中使用中國設備，否則將面臨嚴重後果。

美國駐歐盟大使桑德蘭（Gordon Sondland）表示，「只要中國一日擁有用來追蹤及監控用戶的系統，實在沒有任何理由讓我們繼續跟中國人做生意，那些不顧後果不理會風險接受中國技術的人之後便會發現，跟我們打交道會處於不利的地位」。

而目前英國、德國、澳洲、紐西蘭、加拿大、日本、挪威等國，已經決定及考慮禁止使用華為產品。當中的德國雖然沒有排除華為作為5G設備供應商的清單中，但是有意提高網路安全措施，或令電訊業商「自願」放棄使用華為產品。

韋塞爾直指「沒有一間中國公司會拒絕跟中國國安合作」，而桑德蘭則敦促北歐數國，指中國國安會強制要求在中國企業中強制索取任何情報，要求他們拒絕使用中國5G技術，包括芬蘭北歐等國正在研究使用5G技術的可行性。但是美國一方面要求盟友禁用，但在實際操作，禁止使用華為亦為美國本土帶來問題。

根據美國農村無線協會數據指出，若然因國家安全為由禁止使用中國電訊商產品，將會連帶影響農村地區的無線網路營運，目前美國有25％的農村地區設備使用華為產品，原因是成本較美國企業研發的便宜。美國競爭營運協會主席貝爾（Steven K Berry）表示，華為在5G是全球技術的領導者，如果美國禁止使用華為，將為營運商帶來壓力。

華為創辦人任正非早前接受多間媒體的訪問，否認自己及華為是中國間諜，又指自己寧願將公司關門大吉，也不會傷害顧客。

「我們是一家提供設備的電訊營運商，設備沒有任何意識型態，設備由合作的電訊商管理營運，並不是華為。無論華為以及我個人，都沒有收到在中國政府要求下提供任何訊息的要求」。他也稱，西方國家不購買華為產品是「愚蠢」行為，因為目前的華為，在全球已處於領先地位。

有咩問題

咁就咪撚同支那做任何生意啦 又要威

華府係Fed govt 唔係參議院，文入面仲有一大堆錯漏
依篇文真係好撚垃圾

德國開大門呀 搶呀

係唔係真係咁勁呀

講咁多做麥 直接3戰啦

核戰炸地球

大家一齊死

小熊維尼成為地球救星，將破壞地球既人類滅絕

中國同香港將會成為全球唯一有5g既地方

成日講到比支那5g壓住打，美國係輸係咩地方？ 成本太高，定研究滯後？

講咗5g咁耐，其實應用咗未？

唔將支那人趕盡，到時美國實仆硬街

好波
以後我就是黃種爸爸
世界最優秀的種族
白皮豬見到咱們就要自卑

逼美國搞6G

又係到吹奏華為 本來都無咩人識呢個名牌

中國又然

唔係咁樣架 如果本身用緊華為既5G設備 就算之後6 7 8g 都離唔開佢
好似澳洲TPG依家唔用華為既話分分鐘5G都無得玩 重新黎過既成本唔係咁簡單